\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}

\ProvidesPackage{extension}[2018/12/07 Extension personnelle Th. G, V1.0]

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PAQUETS REQUIS ET CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\RequirePackage[top=2cm, bottom=2cm, left=1.5cm, right=1.5cm]{geometry} % Mise en forme des marges
\RequirePackage[utf8]{inputenc} % Encodage des caractères en entrée
\RequirePackage[T1]{fontenc} % Saisie des caractères accentués
\RequirePackage[french]{babel} % Mise en forme française du document (chapitre, parties...)
\RequirePackage[dvipsnames]{xcolor} % Gestion des couleurs en Latex
\RequirePackage{amsmath} % Alignement des équations sur plusieurs lignes (eqnarray)
\RequirePackage[nottoc, notlof, notlot]{tocbibind} % Gestion de la bibliographie et de la table des matières
\RequirePackage{amssymb} % Symboles mathématiques supplémentaires
\RequirePackage{pdfpages} % Inclusion de documents pdf
\RequirePackage{lmodern} % Police Latin Modern (celle de LaTeX)
%\RequirePackage{times} % Police Times
%\RequirePackage[scaled]{helvet} % Police Helvetica
\RequirePackage{esint} % Symboles d'intégrales alternatifs
\RequirePackage{fancyhdr} % Style de page
\RequirePackage{array} % Gestion des tableaux
\RequirePackage{soul} % Gestion des hyphenations
\RequirePackage{chemfig} % Dessin de molécules chimiques
\RequirePackage{tikz} % Création d'éléments graphiques
\RequirePackage{colortbl} % Coloration de tableaux
%\RequirePackage{lscape} % Modifications de marges et rotation en paysage
\RequirePackage{wrapfig} % Inclusion d'images ancrées dans le texte
\RequirePackage{multirow} % Gestion des multilignes dans les tableaux
\RequirePackage{subcaption,graphicx} % Prise en charge des sous titres d'images et inclusion d'images
\RequirePackage{import} % Importation de code TeX (format pdf_tex d'inkscape)
\RequirePackage[labelfont={bf,sf}]{caption} % Gestion des titres d'images (Figure en gras ici)
\RequirePackage{longtable} % Tableaux sur plusieurs pages
\RequirePackage{float} % Gestion des flottants(images, tables...)
\RequirePackage[explicit]{titlesec} % Modification des styles des chapitres/section etc.
\RequirePackage[many]{tcolorbox} % Cadres complets
\RequirePackage{tabularx}
\tcbuselibrary{skins}
\RequirePackage{siunitx} % Gestion des unités
\RequirePackage{enumitem} % Listes numérotées
\RequirePackage{fontawesome} % Ensemble d'icones
%\RequirePackage[Rejne]{fncychap} % Chapitres stylisés : Sonny, Glenn, Lenny, Conny, Rejne, Bjarne, Bjornstrup
\RequirePackage{booktabs} % Tableaux stylisés
\RequirePackage[toc,page]{appendix} % Pour la numérotation en lettre des annexes
\RequirePackage{braket}
\RequirePackage{titletoc}
\RequirePackage{lastpage}
\RequirePackage{cancel}
\RequirePackage{booktabs}
\RequirePackage{chemformula}
\usepackage[
type={CC},
modifier={by-nc-sa},
version={4.0},
]{doclicense}
\RequirePackage{minitoc}
\RequirePackage{bibentry}
\makeatletter\let\saved@bibitem\@bibitem\makeatother

\graphicspath{{figures/}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	COULEURS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\definecolor{gray75}{gray}{0.75}
\definecolor{myred}{HTML}{d62626}
\definecolor{myblue}{HTML}{1053af}
\definecolor{mygreen}{HTML}{2e8b73}
\definecolor{titlecolor}{HTML}{1053af}
\definecolor{myorange}{HTML}{f29f00}
\definecolor{mypurple}{HTML}{604482}
\definecolor{linkcolor}{rgb}{0,0,0.6} % définition de la couleur des liens pdf

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	GESTION DES TABLEAUX
%----------------------------------------------------------------------------------------

% Paramètres de tabular permettant de centrer verticalement le texte dans une cellule

\newcolumntype{M}[1]{>{\centering\arraybackslash}m{#1}} 
\setlength{\columnsep}{2cm}
\setlength{\columnseprule}{0.4pt}
\newcolumntype{R}[1]{>{\flushright\arraybackslash}m{#1}}
\setlength{\columnsep}{2cm}
\setlength{\columnseprule}{0.4pt}
\newcolumntype{L}[1]{>{\flushleft\arraybackslash}m{#1}}
\setlength{\columnsep}{2cm}
\setlength{\columnseprule}{0.4pt}

\tcbset{tab/.style={enhanced,fonttitle=\bfseries\sffamily,fontupper=\normalsize,
		colback=white,colframe=black,colbacktitle=myblue!40!white,
		coltitle=black,center title}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	COMMANDES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\newcommand\tab[1][1cm]{\hspace*{#1}} % Crée une tabulation
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}} % Trace un trait horizontal sur la largeur de la page
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault} % Style de police sans serif
\newcommand{\sub}[1]{\vspace{0.3cm}\textcolor{mygreen}{\sffamily\bfseries #1 : }}
\newcommand{\attention}[1]{\vspace{0.3cm}\textbf{\sffamily\textcolor{myred}{\faBomb\ Attention : }} #1 \vspace{0.3cm}}
\newcommand{\livre}[1]{\faBook\ \textbf{\textcolor{myred}{\cite{#1}}} \bibentry{#1}}
\newcommand{\site}[1]{\faGlobe\ \textbf{\textcolor{myred}{\cite{#1}}} \bibentry{#1}}
\newcommand{\idee}[1]{\vspace{0.3cm}\textbf{\textcolor{myorange}{\sffamily\faLightbulbO\ Idée : }} #1 \vspace{0.3cm}}
\newcommand{\exemple}[1]{\vspace{0.3cm}\textbf{\textcolor{mygreen}{\sffamily\faCheck\ Exemple : }} #1 \vspace{0.3cm}}
\newcommand{\notation}[1]{\vspace{0.3cm}\textbf{\textcolor{mypurple}{\sffamily\faPencil\ Notation : }} #1 \vspace{0.3cm}}
\newcommand{\remarque}[1]{\vspace{0.3cm}{\color{myorange} \bfseries\sffamily \faLightbulbO\ Remarque : } #1 \vspace{0.3cm}}
\newcommand{\rappel}[1]{\vspace{0.3cm}\textbf{\textcolor{mygreen}{\sffamily\faGear\ Rappel : }} #1 \vspace{0.3cm}}
\newcommand{\mecanisme}[1]{\vspace{0.3cm}\textbf{\textcolor{mygreen}{\sffamily\faRefresh\ Mécanisme : }} #1 \vspace{0.3cm}}



\newtcolorbox
[auto counter,number within=chapter]{myboxp}[2][]{
	%
	colback=white,colframe=red!75!black,after upper={\par\hfill\textit{\footnotesize Propriété~\thetcbcounter}}}

% Cadre définition
\newcommand{\propriete}[2]{
	\vspace{0.2cm}
	\begin{myboxp}{\textcolor{black}{#1}}
		\begin{minipage}{0.95\linewidth}
			\textbf{\sffamily #1}\\[0.2cm]
			#2
			\vspace{0.1cm}
		\end{minipage}
	\end{myboxp}
	\vspace{0.2cm}	
}%

\newtcolorbox
[auto counter,number within=chapter]{myboxm}[2][]{
	%
	colback=white,colframe=white!50!black,after upper={\par\hfill\textit{\footnotesize Méthode~\thetcbcounter}}}

% Cadre définition
\newcommand{\methode}[2]{
	\vspace{0.2cm}
	\begin{myboxm}{\textcolor{black}{#1}}
		\begin{minipage}{0.95\linewidth}
			\textbf{\sffamily #1}\\[0.2cm]
			#2
			\vspace{0.1cm}
		\end{minipage}
	\end{myboxm}
	\vspace{0.2cm}	
}%

\newtcolorbox
[auto counter,number within=chapter]{myboxd}[2][]{
	%
	colback=white,colframe=mygreen!70!black,after upper={\par\hfill\textit{\footnotesize Définition~\thetcbcounter}}}

% Cadre définition
\newcommand{\definition}[2]{
	\vspace{0.2cm}
	\begin{myboxd}{\textcolor{black}{#1}}
		\begin{minipage}{0.95\linewidth}
			\textbf{\sffamily #1}\\[0.2cm]
			#2
			\vspace{0.1cm}
		\end{minipage}
	\end{myboxd}
	\vspace{0.2cm}	
}%


\newtcolorbox{tcbdemo}{
	breakable,
	enhanced jigsaw,
	oversize,
	rightrule=0pt,
	toprule=0pt,
	bottomrule=0pt,
	colback=white,
	arc=0pt,
	outer arc=0pt,
	fonttitle=\color{black}\bfseries,
	titlerule=0pt,
	bottomtitle=0pt,
	top=0pt,
	bottom=0pt,
	left=5pt,
	colframe=black,
	width=\linewidth,
	blanker, 
	borderline west={1.5pt}{-20pt}{black},
	left skip = 80pt
}

\newcommand{\demo}[1]{
	\vspace{-0.2cm}
	\hspace*{1cm}%
	\begin{tcbdemo}
		\vspace{0.2cm}
		{\sffamily\bfseries\color{black} \faGears\ Démonstration}\\
		#1
		\vspace{0.2cm}
	\end{tcbdemo}
	\vspace{0.3cm}
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	MISE EN PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\pagestyle{fancy} % Style de page : fancy (entete et pied), plain (seulement numéro de page) ou empty
\parindent=0cm % Gestion de l'indentation en début de paragraphe

\makeatletter
\patchcmd{\@makechapterhead}{\vspace*{50\p@}}{\vspace*{-20\p@}}{}{}
\patchcmd{\@makeschapterhead}{\vspace*{50\p@}}{\vspace*{-20\p@}}{}{}
\patchcmd{\DOTI}{\vskip 80\p@}{\vskip 40\p@}{}{}
\patchcmd{\DOTIS}{\vskip 40\p@}{\vskip 0\p@}{}{}
\makeatother


\fancypagestyle{plain}%fancy plain   we redefine style plain


\lhead[\sffamily\leftmark]{\sffamily Th. G}
\rhead[\sffamily Th. G]{\sffamily\rightmark}
\renewcommand{\headrulewidth}{1.5pt}
\fancypagestyle{plain}{%
	\fancyhead{}%
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
}

\lfoot[\sffamily\textbf{\thepage/\begingroup
	\hypersetup{hidelinks}\pageref{LastPage}\endgroup}]{}
\rfoot[]{\sffamily\textbf{\thepage/\begingroup
		\hypersetup{hidelinks}\pageref{LastPage}\endgroup}}
\cfoot{\tiny \sffamily Th.G, \today, {\color{myblue}\url{http://thibault.giauffret.free.fr}}}
%\fancyhead[RO,EL]{\textbf{\thepage}}        % page numer in header, right+left side
%\fancyhead[ER]{\chaptermark}       % chaptertitle left
%\fancyhead[OL]{\sectionmark}       % sectiontitle right
%\renewcommand{\headrulewidth}{1pt} % no rule
%\renewcommand{\footrulewidth}{0pt} % no rule


\usepackage[ pdftex, hidelinks,
pdfstartview=FitV,
linkcolor= myblue,
citecolor= myred,
urlcolor= myblue,
hyperindex=true,
bookmarks=true,
hyperfigures=false,
pdfauthor={}, % Nom de l'auteur
pdftitle={}, % Titre du document
pdfsubject={},% Sujet
pdfkeywords={}, % Mots-Clés
pdfproducer={LaTeX},
pdfcreator={pdflatex}]
{hyperref} % fichiers pdf 'intelligents', avec des liens entre les références, etc.
\makeatletter\let\@bibitem\saved@bibitem\makeatother

\usepackage{bookmark}
\bookmarksetup{
	open,
	numbered,
	addtohook={%
		\ifnum\bookmarkget{level}=0 % chapter
		\bookmarksetup{bold}%
		\fi
		\ifnum\bookmarkget{level}=-1 % part
		\bookmarksetup{color=myblue!70,bold}%
		\fi
	}
}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	MISE EN FORME DES SECTIONS ET SOUS-SECTIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\definecolor{gray75}{gray}{0.75}
\newcommand{\hsp}{\hspace{20pt}}

\titleformat{\part}[display]
{\bfseries\sffamily\Huge\scshape\filright}
{\partname~\thepart}
{20pt}
{\vspace{5cm}
	\begin{center}
		\Huge #1
	\end{center}
}

\titlespacing*{\part}{0pt}{0pt}{0pt}

\newcommand*\parttitle{}
\let\origpart\part
\renewcommand*{\part}[2][]{%
	\ifx\\#1\\% optional argument not present?
	\origpart{#2}%
	\renewcommand*\parttitle{#2}%
	\else
	\origpart[#1]{#2}%
	\renewcommand*\parttitle{#1}%
	\fi
}

\makeatletter
\@addtoreset{chapter}{part}
\makeatother  

\titleformat{\chapter}[display]
{\normalfont\huge}
{}
{20pt}
{%
	\begin{tcolorbox}[
		enhanced,
		colback=blue!10!white]
		\sffamily 
		{\large Chapitre \thechapter \hfill\textit{Partie \thepart~---\nobreakspace \parttitle}}
		\vspace{-0.3cm}
		\begin{center}
			\Huge #1
		\end{center}
		\vspace{-0.1cm}
	\end{tcolorbox}%
}

\titleformat{name=\chapter,numberless}[display]
{\normalfont\huge}
{}
{20pt}
{%
	\begin{tcolorbox}[
		enhanced,
		colback=blue!10!white]
		\sffamily 
		\begin{center}
			\bfseries #1
		\end{center}
		\vspace{-0.3cm}
	\end{tcolorbox}%
}

\titlespacing*{\chapter}{0pt}{-60pt}{0pt}

\renewcommand\thesection{\arabic{section}}

\titleformat{\section}[block]
{\Large\bfseries\sffamily}{\bfseries\normalfont\sffamily\textcolor{myred}{\bfseries\thesection}\hsp}{0pt}{\color{myred}\Large\normalfont\sffamily\bfseries #1}

\titleformat{\subsection}[block]{\large\bfseries\sffamily}{\textcolor{myblue}{\thesubsection}\hsp }{0pt}{\color{myblue}\large\normalfont\sffamily\bfseries #1}

\titleformat{\subsubsection}[block]{\bfseries\sffamily}{\hsp }{0pt}{\textcolor{black}{\normalfont\sffamily\bfseries \faCaretRight \ #1}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	MISE EN FORME DE LA TABLE DES MATIÈRES
%----------------------------------------------------------------------------------------

% Part text styling

\titlecontents{part}[0cm]
{\addvspace{20pt}\centering\Large\bfseries\sffamily\color{myred}}
{}
{}
{}

% Chapter text styling
\titlecontents{chapter}[1.25cm] % Indentation
{\addvspace{12pt}\large\sffamily\bfseries} % Spacing and font options for chapters
{\color{myblue!60}\contentslabel[\Large\thecontentslabel]{1.25cm}\color{myblue}} % Chapter number
{\color{myblue}}  
{\color{myblue!60}\normalsize\;\titlerule*[.5pc]{.}\;\thecontentspage} % Page number

% Section text styling
\titlecontents{section}[1.25cm] % Indentation
{\small \addvspace{3pt}\bfseries} % Spacing and font options for sections
{\contentslabel[\thecontentslabel]{1.25cm}} % Section number
{.}
{\color{black}\hfill\thecontentspage} % Page number
[]

\titlecontents{subsection}[2.25cm] % Indentation
{\small \addvspace{1pt}} % Spacing and font options for sections
{\contentslabel[\thecontentslabel]{1cm}} % Section number
{}
{\hfill\color{black}\thecontentspage} % Page number
[]
%\setcounter{tocdepth}{1}

\addto{\captionsfrench}{% Making babel aware of special titles
	\renewcommand{\mtctitle}{}}

\mtcsetfeature{minitoc}{open}{\vspace{-0.15cm}}


\newcommand{\contenu}{\section*{Table des matières}
	\vspace{-0.3cm}
	\begingroup
	\hypersetup{hidelinks}
	\small
	\minitoc
	\endgroup}